召集高登所有單車jj

過檔啦各位

報個到先

Pish

Rb

上回: 召集高登所有單車jj 29

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買既車大概會係乜野幾何係合理

Step2
現時既車架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直山，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
留待比較熟既巴絲補充！

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢既問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少既零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多既你。

3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇
Giant既話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁向左走向右走多錢，睇到岩心水岩樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」

車廠品牌：
BMC:
Bianchi:
Cannondale:
Canyon:
Cervelo:
Cipollini:
Colnago:
De Rosa:
Giant:
Kuota:
Look:
Merida:
Pinarello:
Ridley:
Specialized:
Wilier:

三大套件廠商：
Shimano:
旗下等級排列：Dura-Ace>Ultegra>105>Tiagra>Sora>Claris
其中Dura-Ace及Ultegra提供Di2電子轉波系統版本

Sram:
旗下等級排列：Red>Force>Rival>Apex
其中Red將於2016年初提供E-Tap，即獨家無線轉波系統

Campagnolo:
旗下等級排列：Super Record>Record>Chorus>Athena>Veloce
其中Super Record、Record及Chorus提供EPS電子轉波系統版本

網購：
CRC:
Wiggle:
單車快遞:

引自B-LJJ_(共用) 巴打嘅落斜心得

的確冇手套 包兩層把布
同埋落斜唔駛hold 到支把實晒, hold 住下把, 前臂同地面平行, 手唔駛hold 到實, 你感覺到你隻手啱啱hi 到支把就得, 屎忽同樣道理, 雙腳俾少少力企落對踏度, 屎忽感覺到啱啱hi 到個saddle, 攞啱方向就由得架車自己去, 必要時輕輕修正, 唔駛同架車鬥力, 架車行起左有慣性, 速度越快慣性越大架車其實越定; 入彎, 雙手hold 得支把firm 少少, 依然唔係同佢鬥力, 攞正個方向, 向彎心隻腳喺12 點另一隻腳踩實6 點, 將體重放喺向彎心隻手同踩實6 點隻腳, 重心稍為向彎心移, 方法有兩個: 1. 向彎心隻腳膝頭向彎心方向擺. 2. 屎忽向彎心方向移少少成份人向彎心擺少少; 將視線集中喺你想架車去既方向, 望遠少少; 最重要係要brake 既話入彎前好俾定, 入彎後要再俾brake 既話都只限於輕輕印落去就好, 唔好揸波咁一野揸落去, 唔係你會派得好開心
試多幾次熟練左落斜就會又安全又好玩

然而踩完7 轉梅子林我都係手攰過腳

rb

單車post巴絲打及其戰車

弦善盈 Ridley Noah SL 40
918RSR Cannondale Caad10
淺水浸膠籠 Giant Propel SLR 2
夢_ Pinarello F8
細粒膠 Cannondale CAAD10
叫乜向左走向右走野名好 Cervelo S2/merida 1000d
叫我文仔 Cervelo S5 VWD
路姆西 Specialized Roubaix
Gooner_HKG Ridley FenixSL
江河 Giant TCR SLR 2
san8888 NeilPryde Nazare
順圭 Colnago CLX3.0
慷慨任氣 Merida reacto 4000
港式奴工 Specialized Allez
立米薯仔 Cannondale Supersix
MandyStarz Time Izon AKTIV, Bianchi 928L
世界級男神 Specialized allez
隔岸食花生 Bianchi impulso c2c
十九化驗師 Cannondale CAAD10
祖新手 Canyon Ultimate CF SLX 2015
嗚呀不得了 無RBfuck Giant Glory
Q bill IF custom Ti Crown Jewel
綠帽慘執 Ridley Liz
膠味雪糕 Giant Propel SLR
4P_F040 Ridley Noah RS
乳毛 LK 364
AIA麥湛天 Giant Anyroad 1 2014
B787 Colnago C59 54cm
行騙長官 Giant SCR1 痛車
識食之人 Giant SCR2 2016新手
4P_F040 Giant TCR Advanced SL
生駒_里奈 Giant TCR ADVANCED 2
相馬博臣 Giant SCR2 2013
天大地大 Ceepo mamba
酷愛張敬軒 Cipollini Bond
聯合組爸 Merida Reacto 5000 Lampre
PeterSagan S-works New Tarmac
言之命至 Giant TCR 1 2016
孖筋Ranger Giant TCR Pro 1 2016
乳交Seven Focus Izalco Max
小肥波 Canyon cf SLX Team mov
膠換one油 canyon urban 7.0 SL
藝高人向左走向右走大 Scott Foil Team Issue
RX_78_2 Fuji Altamira
Jcch18 lapierre xelius efi 100
本田梯丫佬 Tern Verge P18/Giant Defy Adv1
碌Seven大過身 Cervelo R3
八穿一 giant SCR1 (新手)
枯木前販 Giant SCR1
約翰史密斯 Ridley Noah RS
chobchu Gaint TCR adv / Time RXRS and ZXRS / Bianchi xr2
PaoloMaldini Specialized Venge
返唔到轉頭 Merida Reacto 4000 2016
M.栢達臣 Merida Scultura 7000-E
書生 Giant Defy 3 新手
NT-1 GIANT TCR SLR2
花鳥風月二世 Canyon Aeroad CF SLX 8.0 2017
手機overheat Giant TCR SLR2 2016
J_Guilavogui Giant Atx 27.5
carries_u Cervelo S2
午夜奇蹟 De rosa avant2015
東甩個媽媽 look 695

有錯漏請更正

另外歡迎其他巴絲打留名

留名先

鋼管車留名

過檔留名

求抽車技巧
次次抽一到死點成個人個重心就跌就跌咁
有無技巧可以抽順啲

留名

留名學野

想買Brompton
邊度會平d??

單車list第一個善盈係我黎，過左檔
好感動個簡介仲有我果陣個draft，仲有好多巴絲補完左

過檔LM

卷島抽車法 大山kom不是夢

大山蜘蛛男

你係小野田
住鹿頸嘅你 擁有得天獨厚嘅優勢

前高登CD rom留個名先

CRC Black Friday sale 好平

PeterSagan點可以唔留名
利申：個名跟埋一齊過檔

西利
衝刺王都上高登

幾時有chrisfroome

小野田有限量版bmc
而我得架merida

高檔留名
轉左名

lm

新手想買rb 想問其實$6000同$10000單車分別大唔大 ?

依個價買2手會扺玩啲

一手既話6000到10000唔會太大分別

一手市場差極少
二手市場差好撚柒多

二手一皮已經買到部相當唔錯嘅車
可以保障有6800件加碳架

一手一皮只係比入門高級少少

二手市場，一皮一定買倒部好撚大路既靚碳車，當然冇靚碳刀跟

Eg M記reacto 5000，G記TCR呢類型
一皮買一手真係比上好撚不足，比下多尻餘

tcr靚車黎

試過frd部tcr adv 真係好輕

TCR係咪爬坡型設計果部
成日撈亂G記爬坡同破風兩個model,個名好尻似

Canyon aeroad cf slx 留名

同車

破風叫propel 爬波叫tcr

係咩 sorry

canyou jj

終於有人開台

通常二手車可以係邊度睇？

Fb有幾個二手單車谷

馬路踩單車使唔使買第三者保險？

新人留名

冇強制要買

都係fb group 28bike

我都係 aeroad cf slx
仲有2日就到手

Btw 要讚讚 canyon 呢期 d 效率
上星期一晚訂車
星期四ups 已經打黎話到左香港

平 二 手摺車 有無推介？
<$3000

2017年款覺得唔太對得住個價
2016果代CP值高d

dahon dove060
oyama cr16

推薦都係呢兩款 夠大路

khs嘅都幾好

有錢可以考慮birdy

有無咩壓縮碳架好推介
覺得look695好正

靚到

玩完翻唔到轉頭

$10000二手rb有咩推介

呢到有無group?
Telegram?

$3000 既摺車同rb 分別大唔大？
rb 拆轆 會唔會細過摺？

有whatsapp group

可以入嗎

依到無pm
你翻高登pm個電話俾約翰史密斯

唔大 都係入門
唔會 一定唔會

件一定至少要6800

做多啲格價 睇定先

6800係啲零件個編號 唔係價錢

過檔留名

Canyon JJ

睇中左giant scr1 2017 同 giant propel slr2
2架係咪冇太大分別？

16同17有咩分別? 對鈴?
同埋係唔係貴咗

如果我由零開波
買架2手scr1,租倉，頭盔，後備野，衫褲ar 同埋其他kk la la 野

預洗幾多錢

租左倉仲邊會成日踩

鈴 Mavic --> reynold
跟9100 件果部好似貴左
跟6800 就好似差唔多價錢

唔知有無人岩呢

scr二手 兩千到三千
倉我估每個月兩百得唔得 未租過
頭盔 七百
衫褲當你淘寶衫 每套百零 兩套 兩百幾
泵 兩百幾
雜項工具當五百到七百

四千幾五千囉
之後上lock應該都係一千左右

都幾大分別
propel平路破風
scr都係平路多
不過scr1比propel低兩三級
個人認為propel型啲

5k 都算可以接受
scr 轉踩山路係咪換條粗tie 就得？定又要買一大咋野

點解咁講 唔通鎖係街？

另問 邊度買2手車抵屌？定taobao 一架仲爽？

想放左部RX-5 買左rb就無踩摺車

報到

原來已經開咗post
Merida Reacto 4000留個靚名

馬鞍山你地會點踩法？

過檔成功留名

踩Giant Propel slr 2

天水圍出沒

架車放屋企先容易有興致出車，放起倉要好有誠心先會出到門口攞車

留名

RB新手，架車係香港算冷門牌子，今年六月先買

咩牌子

放係屋企
就算唔出車都可以抹下摸下洗下鏈落下油

日頭單車徑
夜晚踩馬路
踩斜可以去梅子林 馬郊

利申住個頭

唔好買淘寶啲牌子

fb group 28bike
唔好去單車鋪買二手

山路嘅定義係咩先
如果好似mtb玩downhill嘅梗係唔得啦
但如果係踩馬路就唔洗換嘅
記得之前有巴打用原裝scr上大霧山

正是小弟
應承過自己上到波波先准換車

Wilier

踩馬路點踩法 邊頭開始落馬路
落馬路法例有無規定要有咩裝備？

我夜晚習慣踩海濱長廊隔離條馬路翻屋企

一直踩 踩到烏溪沙
快過單車徑好多

裝備規定嘅咪燈反光板
頭盔就無規定
靠左行 燈位比車過 轉彎cut線打手勢
做足規矩應該無咩46會屌你

即係 錦泰>觀瀾>頌安>海柏 咁踩馬路？

Wilier唔算冷門(我覺得)
佢啲車都幾靚

諗諗下
我都係想轉 mtb (咩路都會玩）
$3000h有咩推介?改做dup 頭會唔會俾人笑

香港冇乜人踩嘛

有咩好笑？你刷佢卡咩仇都報哂

幾型呀呢種車

mtb改dup頭真係未見過

可以玩xcross姐係樓上巴打隻giant anyroad咁

你d術語黎定咩？
如我想mtb 改dup 頭 個身有無推介？

Lm
Bianchi C2C Impulso 105 2013

個名比人用左
痴撚線邊有人改個名做冷氣機咁on9

你囉

On9 先叫自己冷氣機
搞到我而家要叫冷氣機(真)

cyclocross
再唔係就gravel bike
Ps 上手車種係cyclocross 上過天平山

強貼留名, 貼自己架車出來先

冷門野, 香港少d 人用, 可能入山有hbu 過各位巴打, 勿相認

半年前趁x興開倉換左隻舊款餅 不過擺多過踩

仲有兩架摺車同囡囡做運動

第一次覺得MTB咁有型

邊有位擺3架車呀大佬

Xboxone留名系統過熱，請勿站在系統附近。

西利TT都算，咁撚大把刀上大佛
高手

一開始上東涌道推車推左一半，之後回程冇推過，落斜先得人驚，入灣攞唔岩線位過左對面線，好在冇對頭車，差啲GG

勁

唔驚燒框？用碳刀落

淘寶碳刀唔怕啦 btw唔會咁易燒嘅

淘寶刀用家same here
雖然我驚上唔到多過落

反正巴打踩TT
買對xent_ _咪唔怕燒囉，又係四/五刀

我驚落多啲，真係差啲冇命

唔洗咁多錢落依家車了，我想砌架C60玩下

C60都唔係平得去邊

係，所以唔可以再掉錢去呢架TT，打算換左個把就算，之前仲諗住換左前三刀後碟先，但係都係砌左架RB先，起碼有架車拎來爬坡
換呢個把

咁撚有錢，屋又大可以放兩部

4架, 天地柱, 上面放xc, 下面放Am,
兩架摺車癡牆放, 唔阻位

窮 多架車可能放係倉，有frd一齊夾錢

一年一度東進武嶺

勁 仲要負重

好多巴打丁丁

自膠 單車丁丁

rb裝上管袋總係覺得有啲多餘

個個都po我又po先

好多米王

有無rb手把介紹
用緊隻唔夠硬

呢幾日病撚左無得出車

唔出車身體點會好

好快變曬車po

我呢啲窮撚無得曬

趕完deadline即刻病
病完過幾日考試

+1

Canyon Inflite 留名

等你開團
長袖單車衫已預備

咩size?

Aeroad bike唔用一體把，感覺好奇怪

xs

1 1/4 吋前叉 有冇咩一體把好選擇

巴打幾高同跨高幾長? Thx

收到email strava 有clubs新功能
好似係beta 過後一般clubs 都可以好似fb page 咁發出團通告同交流 好似都幾好

172
跨高唔識度

部車好好J

番到新工之後兩個月內儲到會即刻屌番部canyon

留名
寫返上榜先

做咩原裝果隻一體把唔要？

後輪幾何貼咁埋嘅咩

Caad8留名

Aeroad 得兩款跟一體把：
1. 跟 6870 但我唔鐘意電變
2. 跟 9100 貴成萬蚊唔抵買

原來係咁
2016款冇分

2014 supersix evo留明

而家先發現原來可以 upload 相

2014 SuperSix evo 105

爆計上獅子亭

然後dllm馬鞍山單車徑個暗位幾時先裝路燈
無撚啦啦有條友唔睇車衝出黎
一扭呔又炒車

唔叫
雖然我要翻夜

太耐無踩驚比你放星

求救 有無人知磨薑可以點處理

碳刀上梅子林 落山點先無咁易燒

我部垃圾

去醫院啦

大john做乜鳩

RIDLEY都係垃圾

我用50蚊同你買左佢

新手買rb 有咩推介 平得黎又輕有冇

唔好貪平

我當日平平地買咗部trek 1.1, 係我一生最大遺憾

起碼CAAD10/12 , SPECIALIZED allez
我老婆買咗部Ridley fenix AL, 個frame都好硬，power transfer非常好

買RB真係最緊要係個frame

力量傳遞真係差好多？
依家用緊鋁架

你踩緊邊個鋁架

Caad 個power transfer真係同super six 差唔多
部Ridley都係。
但架trek 1.1真係。。。。我嘅形容係踩極都唔去

Reacto 500

好野嚟架喎

未踩過2萬幾蚊個啲架唔知有咩分別

除非你一粒鐘average power output可以高過350w，否則我唔覺得我呢個level會feel到個分別。。。。。

呢架係咩model? 小弟完全唔識單車
但見到架車太型忍唔住回覆打一打j

目測scultura5000

我呢啲垃圾maximum output先得350w

30k budget可以買到d咩rb
好似唔上唔落咁

3皮都叫唔上唔落？

即係好似買到dogma又買唔到lightweight?

2015 CAAD10 留明

淨係dogma個架都30k啦

想買邊類車？破風/爬坡

破風

Giant propel可以考慮下，BMC TMR02/Canyon好似都得？巴打得閒可以去下野牛睇，睇中再上外國網買

其實係大陸牌子黎
上年kickstarter有留意
不過個陣佢跟6870全車都係兩萬
係幾抵屌
唔知以架幾錢 暫時未見過有人踩

canyon聽聞出貨快左好多
單車鋪一向食水深
二手最近個價賤過地底泥
可以去facebook啲二手group尋下寶
件一萬 架萬四 軨五千 工錢比盡最多一千
三萬銀應該可以砌到部
9100加靚碳架加頂鋁軨

16 reacto 5000留名

G M兩間已經大把可以簡
Eg Reactor 5000+對zipp/ bora都仲得

$5000到mtb
大牌子單叉定雜乜牌軟架好？

其實香港有冇人用大陸碳纖轆？
clincher $600USD 38mm 1350gram, 好抵玩

我有對淘寶50mm碳刀
用落都無乜問題
hubs係關鍵

你淘咗幾錢？
我嗰對加咗錢用ED hub 同埋唔知乜brake track
so far 3500km 都冇試
巴打多唔多踩山

都冇事

想淘寶摺車

換左車以架踩r0
覺得個人廢左
對刀係舊車度好耐無掂
踩山最多打鹿咋
同埋操下優景咁
我個對二手收翻黎 唔知上手踩幾耐
到我呢手踩左應該唔夠五百km
賣比我果個話換左陶瓷bearing

買二手最驚就係唔知上一手電用

成年冇掂過車

我都成年冇踩
30都keep唔到

我諗都我keep到掛 轉左做其他運動

我個個星期都踩都keep唔到30，睇來我死左去算

唔記得講係全新件 全新架 二手軨
搵個識check嘅frd就唔驚啦

小輪keep30辛苦啦

我架26"

小輪JJ

咦換左車喎

新手想買架摺車，一千五內係咪得Dahon HAT060係好選擇？ 邊到買會比較平？

不如買部2手p8

想買部mtb俾老豆
$14,000內
要頭尾都有避震
除咗g記m記仲有咩好選擇？

sp8
dove
oyama cr16

都換左成年啦

想買fixie留名學野 唔知有冇
依家香港係咪得返兩三間workshop可以上去睇？
collie 成車大約4-5k？
Aventon 同bianchi pista/super pista 呢兩個係咪要8k先有成車？
如果4-5k仲有冇其他牌子推介？

有冇巴打放？ 上28Bike睇都唔見有

係咪有group 有出車？

河田有班人聚腳喎，有男有女，有刀有碟，你地黎架？

其實毒L一個更開心

28bike個網好難搵野，我慣左去Facebook搵

其實摺車會唔會踩得多之後個frame會rattle?
有時返工跟老婆車，佢係中途drop低我踩RB返工
但次次拆轆先放到入車太麻煩，諗緊買架摺車放車尾箱
但去到單車鋪個sale屎話“摺車唔掂架”

買部birdy

Birdy
Brompton

Brompton 好似係咪得三個gear？唔掂，公司附近有條15% gradient 嘅斜路，放工一定經， 3 gear 唔掂。啱啱Google過birdy，同brompton 一樣咁怪

睇緊7 spd 嘅tern . 要睇畢直做人呀

單車jj 們， 帶車過台灣可唔可以坐個部巴士出番去台北市中心？

可以，有野包住就得

出台北車站果架要你買半票

新手粗粗哋想買部trinx點睇

RB？
當年都係比部tri毒倒

國產黎講java同trinx算比較有信心

不過全新唔抵玩

呢架

呢個價錢都okay嘅

幫屋企人問各位巴打
如果budget4k， 公路車，之後會想慢慢 upgrade 有啲咩選擇

二手scr

買roller tacx t1100 定係有更好既選擇？

標準答案

不過upgrade嘅話建議儲埋直接換車

踩慣左大牌子野，筆直自然多左，唔會諗upgrade架啦

有無人平放frameset?
toptube 53-54 左右
road bike

今日例三踩到腳斷

大集團55km/h=爽

跟到既話

同意
除非你個架係$1000USD以上，否則真係唔值得upgrade
都係嗰句，RB個架最重要。我係過來人，個架唔掂真係踩都唔想踩。

你輕鬆單飛55kmh

咁撚多高手

巴打有無咩車架介紹 (1k-2k usd)

2k USD淨架？大把選擇啦
睇你鍾意邊個牌子

邊度可以join 到大集團呀？

堅係55定係keyboard 55丫

Argon18 早排有特價唔知完左未，可以去睇睇

Dahon 060 踩返工嘅路過

同你一樣 不過間中會踩返大車

好羨慕人可以踩車返工

轉咗工，無得踩了，以前粉嶺大圍/粉嶺火炭有得踩，收工踩返去好爽

之前夜車入錯左蘭桂坊
差d比的士佬車死

咪聽佢講
我邊度得 跟半個圈一轉灣就甩

星期三創x路

廿幾三十架係到飛

新手留名

創新青公都有

9點開始10點散場

LV收購左我

以後叫Lv 8？

MTB新手巴打,自貼先

想試下入山, 但自覺技術差, 唔敢自己一個入
平時都係踩單車徑上梅子林多,
平路快極都係24 KM/H左右

Giant xtc slr 27.5 plus路過

新手最近買左Giant FCR 2017

Monogram 拉花

lv拉花

新手想買lock鞋去邊到買平
Budget得1200

希望唔好用LV設計師

CRC是常識吧

我之前係野牛買左對閃電嘅lock鞋，$800着左兩三年
如果上網買最好去單車舖試左size先

標準答案2:
去車鋪試 上網買

標準答案3:
去車鋪試 上網等discount買

MTB lock 鞋 買邊款lock同踏

Spd 或者speedplay

rc7

用緊 spd m540踏,
鞋用spd m089, 甩lock都輕鬆,
好快可以習慣到,

不過試過上梅子林過霸位欄杆，
轉彎kick到手柄，甩唔切lock成個人橫訓左係度

前排雙11做勇者王買左對🙈 唔識分真假

連埋快拆踏1200港紙有找

M089好野來，轉左玩RB先無用

scr係咪即係以下依啲？

另外，我見有SCR0，SCR1，SCR2， 價錢都差好遠下，想問下有咩分別？
同埋我見到一手SCR2都唔係好貴，5000到

外國JJ留名

拉花
件
同埋
scr0好似係鋁架碳叉
其他兩部全鋁

咁質素上scr0最好，定scr1同scr2都可以用住先？
如果二手價錢會平好多？

買scr無乜需要買咁好

二手價放翻出去唔會損失太多

唔介意二手嘅話，4-5K收二手好過買全新

美記4000個坐管點裝反光板

大家點睇bryton 100 香港點買到 係咪只可以tb

用索帶
我部車都不是圖通

水滴型一係索帶一係擺凳軌

摺車jj留名

舊車 而家已經冇踩
想踩返都冇時間 冇fd踩

有水滴管用反光板

好似無咩人踩小輪

買G記車會送水滴型座的反光板

我信TB實有得買

搵唔到

c50

有心踩唔使搵fd陪都可以踩
我有時都自己踩創新優景鹿頸

啲朋友轉哂MTB?

唔係
其實都係得一個
佢冬天懶出車

2016 giant scr2，正常運作，但有花，大家估計可以放到幾錢？

有無圖？始終有花定義人人不同

zipp碟？

你啱，返屋企影

三千上下 睇情況

仆街 星期日 個fd話踩大佛 去到食完早餐話今日去探險下 踩d未踩過既路 結果條路又爛 又窄 又斜
佢就出mtb 我地其他人就個個rb
未踩大佛都已經爬升成700

拿，得罪講句
你地成班人係有經驗既車友
踩到一半唔對路都仲踩落去真係自己傻仔

爬升唔係問題 爛路先係問題

見到咁就自己拉大隊踩馬路啦，點踩呀

似陰鳩你多啲

諗諗下可能係佢地班人之前起平路放MTB星星，所以玩報復

仆街 果班人個個都癡線既 佢地個個都冇所謂 呢邊未去過窩 踩去睇下咯

不過踩mtb果個 為左懲罰佢 唔準佢落細餅 上斜一定有人跟住佢

如果可以玩互相懲罰，一定懲罰你rb 落斜jj貼實坐墊

舅父賣單車item留名

有冇人踩新年前個維特？

做咩

點先為止一個好既架
踩開上山架…唔識分好唔好

留個靚名

八掛下姐，見佢限左人數，一個月後就開始，到今日重有位玩。咪想知下係唔係無人玩維特

有冇人有興趣,免費,荃灣交收

報左

really
咁岩想買部代步車平時買送用
巴打我要

我都唔識所以都係上網睇review同埋去試車(我估香港應該冇得試踩？)
對於我來講power transfer同重量最重要所以我買咗SuperSix evo

留名pish

其實我昨晚都報左，驚凍得滯起唔到身

新手想入坑
如果想買架踩上山, 筆直 3000- 5000 巴打們有冇好推介?

呢個價位係香港買唔買到tiagra

大廠全新剩係買到sora/claris

不過java有部配105 5800先賣四千尾

不過都係標準答案：二手scr

500舊水唔係唔起呀嘛

老實講Java跟105果部幾好，但如果想升級個架，甩手好難

新人留名
黎緊聖誕想踩上廣州有咩要注意？

LM
有架美記RB，朋友送嘅唔記得咩model ，不過應該是最雞個隻

留名學野 過多兩年 我先可以買部Giant SCR1玩下

荃灣交收冇問題?條軚唔係咁夠氣

無問題 點聯絡你？
無pm好麻煩

send email to me
haleochan@gmail.com

二手放翻出去唔會蝕太多

sent

點解過多兩年先買

過多2年都唔知仲帶無scr 款（我諗應該有 熱門入門車 長做長有 到時再睇車啦

屯元天去邊彈軨好 條軨淆左

石夾尾榮記出面彈軨 其他唔知

石硤尾有冇近啲

屌又打錯字

唔識新西啲單車鋪

事關我呢一兩年未必有時間 所以要遲兩年

我覺得giant應該好快執咗SCR系列
Contend會replace SCR

甩到手就係嘅 始終品牌問題

上年落雨好多人無去

上年好似得兩三度個日

同樣情況我都可能縮沙

唔係掛

想問下canyon ultimate sl同slx大唔大分別?
Thanks

岩岩出左轉吐公
屌好撚凍

買得canyon就買slx

長袖都係兩舊

裡面抓毛會唔會好熱/焗

我有一件日本買既抓毛
唔著底就咁一件 今晚依啲天氣踩ok

我就買車啦 有無葵涌 jj可以cary我呢個新手

留名，雞車cervelo s1

但係我又唔多想買 road bike, 屋企附近好多爛路, 又想上山踩下山路
上網搵到T-RINX V1200, T-RINX V800 價錢係筆直之內, 依兩隻款入唔入得過?

早兩日上左武嶺， 上緊就到頂時都有8度幾， 上到頂5分鐘都無即刻得2度， 落來個時凍到仆街

就搬屋 大屋搬細屋 想賣左部車換部小輪 但無咩選擇

RB jj留名
美記scultura cf904

多唔多港島巴絲

想要105既話
Giant TCR SLR2
Merida Scultura 400TW
邊部好啲?

兩部都係full 105 group 定係crank/brake唔係105?
frame應該唔會分別好大,都係compact frame

都係full 105
Merida平10%

小弟英國撚 Specialized Allez Sport 2015代步車留名

閃電拎黎代步

話說英國真係一街都靚車

個人認為tcr好啲
記得美記個大餅係用次一級嘅

FSA

識轉嘅都唔好用fsa

400tw係fullset 105

小輪慳唔得幾多位

各位巴打點睇呢兩架

如果落雪重慘啊
武嶺係比較適合夏天去

睇咗咁耐都冇fixie撚嘅 唔通踩fixed gear都係小圈子

我屋企附近有人係踩colnago c59返工，放工見過幾次
另外有次我踩返工去到燈位見到條女，同佢吹咗陣水
跟住再睇下佢部trek，對轆都貴過我成架車(enve 3.4)

留名
勿相認

可能係青訓 職業之類 好撚勁

踩冷日 好天到呢

踩完落吐公睇女女

想問有冇人知邊到仲有得幫人做焗漆轉色?
target咗架新車 但係唔鍾意個色想轉

好貴喎巴打

取向玩法差少少，但兩部都好野黎

如果約埋班fd 包車dh 多既就v10，間唔使玩單轉係山走上走落就nomad啦

但如果你話怕上斜會太太辛苦既就買bronson / 5010

100% 落山 - DH
7落3 上 - 硬刁佬
5落5 上 - AM / Trail
3落7 上 - XC 120
1/2落 8/9 上 - XC (HT)

※ 軟硬架都接觸過，識少少扮代表有錯勿插

彈個地方黎睇下先
我真係剩係唔鍾意隻色

仲要冇埋warranty喎巴打，而家好多碳纖架都係終身保養
諗清楚先好

Facebook搵752 workshop

thanks

我target都係鋁架 或者我再問問先

之前係ww forum見過有人係美國噴，要$700USD
因為其實淨係strip paint已經好嘥時間，全部都係人工錢
鋁架真係唔值得噴

噴色真係好Q 貴
一係換過架一係貼貼紙算啦

自己改色

好似見過你部車，係fb

勿起底

巴打點改？貼紙？變到搵？重咗幾多？

屈機
btw 搵日去問問價先 太貴嘅話都係買第架

靚

貼紙，太子啲文具店，冇重過，$80有找買左4大卷，先用左一半

買一大卷透明貼紙，痴落車上面畫個型落來，痴上有色貼線cut出來，met走透明嗰層痴上車架，完成

想請教下
唔同牌子嘅頂架
唔計幾何，係咪質素差唔多？
例如Reacto team同TMR01, Venge VIAS

人7車3
去到咁貴既空氣動力架差別唔會太大

咁如果我買啲冷門牌子嘅頂架會唔會有伏？
例如以下呢啲

Argon 18啦
下年Astana都用

除左頭兩架 下面全部唔識
幾何唔同 分別好大
btw鍾意夠硬嘅可以考慮ridley

利申打手

AG2R 出年用factor，factor好野黎
同埋個list其實唔係咁冷門，dedacciai 其實即係專出stem同 handle bar果間deda

btw, Ridley真係唔錯，係我呢到仲要成日有discount

利申唔係打手

我話識嘅意思係見過實物咁解姐

邊度

利申踩緊Noah rs

Ridley折咗大概幾多？

Ridley唔考慮了
有兩個fd踩緊Noah sl
我唔想同人撞款

小弟係騎帥不騎快嘅
其實上面個list係我上網見到有咩車啱心水就記低佢(其實仲有4頁)
我比較鍾意水平破風架，隱藏brake嘅設計

同埋小弟係McLaren fan
我諗過如果Specialized同McLaren再合作出Venge VIAS我會即買
佢兩年內都唔出嘅話我先考慮其他車

Look 有695 maserati車架
Dogma f8 有jaguar

有fd踩緊695maserati
我要買架威過佢

Ridley 係加拿大有大retail做代理，年年七月開始減
(我地出車季節係四至六月，因為通常d人退完稅先有錢買車，包括我在內)
Noah sl 可以六至七折

有冇巴打幫手睇下依架2015 felt z7? 依排佢減價減到我心郁郁

Info:

Frame:
Felt Endurance Road UHC Performance carbon fiber, MMC w/ InsideOut construction, BB30, carbon fiber dropouts, replaceable rear derailleur hanger, electronic compatible internal cable routing

Fork:
Felt Endurance Road UHC Performance carbon fiber blades & dropouts w/ ControlTaper 1.125" - 1.5" aluminum steer tube

Drivetrain:
Shimano Sora STI shifters, Shimano Sora derailleurs, Shimano Sora crankset

Components:
Felt SuperLite Road VariableShape handlebar, Felt VariableAngle stem, Felt SuperLite Road seatpost, Felt Endurance Road saddle

Wheelset:
Felt Road RSL3 (tubeless ready) wheels w/ Felt All Weather tires

Accessories:
n/a

Finish:
Gloss Pewter (Black, Red)

Sizes:
51, 54, 56, 58, 61cm

Weight:
9.03kg, 19.9lb

依家買圍港紙大約$6,557.135 屌唔屌得過

幾抵屌嘅
入門車黎講個價算合理
不過sora件
之後如果日後要upgrade都係建議成部換

成部換
不過我都應該唔會upgrade嘅

Btw thx巴打

6500二手105都得啦🤔

得啊
睇你想全新定二手
利申上一部車105件咁岩用6500收翻黎

我唔介意踩二手車㗎，我而家都係上網睇，去到單車鋪嗰陣可能會改變主意。
有差唔多價嘅二手105嘅話我應該會轉軚

好似好抵屌

除咗呢幾款，有冇巴打知仲有咩車架係頭尾brake都係隱藏式？

trek madone 算唔算

巴打問多句
用貼紙抹車洗車會唔會成日甩
同埋記唔記得邊間文具舖買

唔算
有尾brake嘅

其實點先算頭尾break 都係隱藏式？唔係好識分 想學下野

普通brake:

隱藏brake:

主要作用係望落破風啲

Tm個隱藏設計真係好撚正

轉戰連登留名

利申 踩Ridley 廢腳

嘩， 學到野學到野
請受細佬一拜

Vias都唔算隱藏啦...肉酸到死，手感又唔好brake。
Tmr01就靚仔，不過又係手感差+麻撚煩

內brake整到人屌屌聲

咁有邊部隱藏式又係正野來架？介紹下呀

單睇外面見到隱藏相信整單車個d 會好辛苦

有冇巴打識Megamo呢個西班牙牌子？
呢架好啱我心水

Ridley

利申踩緊RS 廢腳

我踩Noah ISP

啲細角位會易甩，我會點極極極少AA膠係最頭固定住佢，抹車順住貼紙位抹IS OK，我都唔記得邊間文具店，太子有好多牆紙舖，你去搵下見到呢類一卷卷嘅就買得

noah fast？

踩isp嘅點會廢腳

好鍾意VIAS真 • 全走內線嘅設計
又好鍾意TMR嘅幾何

感謝您 巴打

訂造

講多少少
邊間廠可以訂做車架咁堅

屌你reacto mix propel

有冇巴打聽日會出吐公？

第一眼睇落都覺得係

做咩咁睇唔開出去練lock

點睇都似係

哩度好似無乜mtb

JAVA 16寸細轆車留名

順手問埋有冇好手勢整車舖幫人洗鏈餅等全車清潔？
架車放低左一排襯新一年想搵人大洗架車

又問埋而家16寸細車有冇靚架推介？ Java 架好重

踩車先嚟落雨
唔通連個天都唔鍾意我

今日留喺屋企hea算

隱藏beake冇春用，得個型字
整車玩尻自己，用肥仔框eg 404呢類簡直想死

RB見同唔見brake真係冇撚分別（時間上）

direct mount要整車set 車果陣真係好煩
Vias TMR果D再隱藏得勁D既仲撚痴線

所以去整車要加錢
好彩當初冇買TMR

我google 搵唔到係點樣， 有無圖睇下

Search BMC TMR01 vs SLR01
TMR=隱藏
SLR=一般常見

唔該巴打

整撚死人

巴打你Bianchi個水架係邊求買 想買搵唔到

喺代理度買
btw 絲打

加咗少少嘢，各位巴打過下目

上回: 召集lihkg所有單車jj

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買嘅車大概會係乜嘢幾何

Step2
現時rb嘅架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
又以Merida呢間廠為例，Reacto系列係破風架；Scultura係上山架；Ride係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
舒適架嘅騎乘姿勢比上山架更挺直，最符合人體工學，一般有少少吸震嘅設計，踩嘅時候會比較舒服，適合踩長途。

另外可能有人為咗慳位想買摺車/小輪徑，但其實放喺屋企佔用嘅空間都係同rb差唔多，因為個車架其實差唔多大，只係個轆細啲。 摺車嘅好處係可以放入私家車尾箱同上巴士，而小輪徑只屬個人喜好。

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢嘅問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3000-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少嘅零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多嘅你。

3000-6000：基本上係呢到得到嘅標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Merida既Reacto同Scultura配普通D嘅件都埋到單架喇
Giant嘅話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁撚多錢，睇到啱心水啱樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」

係邊間
搵唔到

27號係咪有打鹿
好多靚車出現 中午好多人無位食飯

咸濕仔

祥記

因為見到架de rose 入面見到架我想買嘅volando 所以印象深刻

兩架一樣價錢邊架好啲？

踩唔番腳踏點算

拆

賣車

六角孔定普通六邊螺絲？

最直接都係比單車鋪搞

想問下踩canyon既巴打
佢S size, saddle height : 700-800
700係咪absolute最細 定係個seatpost可以再插入d就可以set 低啲?

同埋我173cm 跨高80 應該揀S定XS match啲?
我用佢PPS 入173就recommend S, 但入172就跳去XS

見到有個成2米既高佬踩住架個drop超大既紅白色cannondale係咪可以理解成見到細粒膠巴打？

應該踩得好快

Suggest Xs
我跨高9*
買S

一啲都唔細粒嘅細粒膠

172cm size xs
買車前做左 fitting

Thx 兩住巴打
咁有冇需要換長啲既Stem?
定跟XS既90都夠?

睇你柔軟度啦呢層

長啲穩定啲

用緊100mm

有無巴打岩？全新的

有無桃紅色？how much?

有，折實1200張

俾fd 毒緊去買單車，話年尾去台灣上武嶺跨年
想問下Giant OCR 2600好唔好？筆直$3000，未到發燒程度唔想買咁貴
九龍（油尖旺）有無單車鋪推介？

利申：170絲，是咪買xs 就啱

標準答案 Giant scr2 (好似係)

碳軌？

$5380？out of budget

係呀，其他色都有
有意wtsapp 5747 2367
巴打價

Cateye pardone 無線碼表
$280

2手

ocr係中國款?

ocr仲有出？

btw絲打xs同s都岩你 giant啲架偏細

同埋scr/ocr上武嶺係超高難度....

無知一問
最近諗緊上大車
見到架都唔錯 但係最大問題得10速
如果想轉11轉嗰時會唔會話有影響
會唔會因為後尾唔夠闊上唔到做11sp

唔會 不過要換好多野

要換嘅時候我諗都會成個group set連轆換
最緊要換到 thanks巴打

其實10速同11速分別唔大 係二手個價低啲姐
分享下見到邊架？

Specialized venge elite 105 2014年款
等過埋年睇下儲到幾多錢
再同單車舖殺下價

我唔知呀，見到giant fb 官方出post 寫OCR 2600，啱啱去過YY 佢介紹avail 3，但又話8速會比較吃力，不如買avail 1，又講咩9速10速啲配件聽唔明
同埋105 係咩嚟？要成皮嘢

105 係指變速套裝型號 (有一套 亦可以混合其他型號使用
入門車我覺得又唔洗配105件 4600都夠
105 唔洗咁貴

8速會比較吃力 其實又唔會嘅 啱啱睇完2架車 大餅都係50/34 飛輪都係11-32 只係九速比八速係中間啲齒數有啲唔同
一架鋁架鋁叉 一架鋁架碳叉 碳叉會比鋁叉舒服
睇你筆直

我筆直想$3000搞掂
除咗Giant 有咩其他牌子型號係筆直內

你係想要咩車 rb? dropbar 款定係平把

Rb dup 頭

我見到旺角有OCR 2600
Avial SL 1 $9500

三千蚊好似真係有D忟
唔介意大陸野 都可以考慮下JAVA / TWITTER / TRINX
三千蚊上FB留意二手比較好
個人建議都係二手SCR

3000二手啦
一手 3000買完都係晒氣

我見有人放二手2015 SCR1 $3500
無跌無炒
價位啱唔啱？有啲咩要check？轉波順唔順？

啱啱上二手group見到諗住cap俾你睇
轉波唔順可以較
最緊要brake無事轉波隻槍手無事 軨無淆到就ok

呢間野伏黎

其他兩間都okay

java fuoco全新五千銀內有新版105
呢部我覺得幾抵屌

睇佢condition
呢個價偏貴 一般黎講兩千七有交易
check車睇車架有無花痕 睇佢裂定花
後叉波腳槍手有無花

如果全部有花就一定炒過

我問下可唔可以二千七接先
但上圖果款你哋唔建議

一陣睇睇先
你哋啲單車衫呀頭盔呀配件呀果啲係邊度買多？會唔會淘寶？

我指avail 1 disc

衫淘寶 褲建議買真野
淘寶褲個pad好垃圾
頭盔最好買正版 保命用

碟剎正野黎
不過我覺得個架無咁靚
btw giant有女裝車牌子 叫Liv
Liv啲拉花超靚 有興趣可以睇下

java fuoco 好似平路架唔適合爬山？（睇評測）
其實我唔知爬山定義係咩

呢幾架就係Liv
但我睇果款明明係C剎 105 嚟
搵唔番個catalogue

搵到了，原來係SL1 初號機配色
香港折實$9000

Btw 個fd 話我加咗筆直不如揀美記Scultura 500/4000
性能上分別大唔大？

其實咁既價位既車差別不大 二手既話=上一個層次 不過最重要都係個人既姐

見岩心水就買 咩價=咩車

九千嘅話二手起碼揀到部6800件(次頂級變速)
至於個架隻色合眼緣便可
美記scultura係爬山架
4000係全碳 500係鋁架碳叉
性能上面應該4000優勝啲
但係全新要買4000唔止9000蚊

都係個句 買部二手scr睇下岩唔岩踩先
唔岩嘅可以放翻出去 一定有人接
三手價同二手價差唔多 折舊率唔會高得去邊

岩嘅都可以放翻出去
然後再用翻筆錢再買部靚啲嘅

都係，收架SCR1試下先
啱先再買SL1

請問咁多位Dahon呢個牌子好唔好
想買架平時普通踩下運動下
睇二手千零蚊有交易,請指教

買摺車? 應該唔錯 唔少人推薦

摺啊,屋企細冇位放
咁請問知唔知Dahon一手又幾錢,
有冇邊間單車鋪好介紹

唔錯嘅
dahon 060同dove都幾好

請問呢兩款一手幾錢左右?
同埋如果想千零蚊有交易仲有冇邊d推介

060囉 單車舖一手都好似做一千鬆啲

SCR1 賣家無人應機
見到有人放Merida Scultura 5000 (2015) $6000
呢個價又ok 嗎

暫時睇到嘅有
Giant SCR1 (2015) S size $3500
Giant SCR0 (2015?) XS size $3800
Giant TCR Advance 1 XS size $8800
Giant TCR Composite XS size $7000

Merida Scultura 5000 (2015) $5500
Merida Scultura 400TW 47cm $5300

其實二手都幾多款揀

藍黑色個部？買得過啊
佢另外一個group放5500
我覺得幾抵嘅 因為佢對r3都兩千
如果係新版105就仲抵

我見佢同一個谷出咗2次post，一次$5500 一次$6000，巴打話買得過嘅我wtsapp 佢先
不過佢無寫咩size ，希望啱我啦

半新手留名

單車褲真野是咪去大鋪買好啲? 通常around幾錢? 400-500得唔得?
同埋係咪有啲款係casual啲?

有平有貴 吊帶最舒服
怕羞可以買單車底褲 出面加條褲

上crc買 一定真野
記得自己跟size chart 度返就得

是咪仲要買心跳轉數碼錶
係CRC買埋定邊度買？
呢個坑未踩已經feel 到好深

你新手使唔使咁快計埋心跳呀， 如果係咁要買埋garmin
12月中用美記scultura 400 上完武嶺

想問下各位車友們邊度有Serfas Thunderbolt 隻尾燈呀？搵左好多地方都無， 其實係咪moon 同serfas 差唔多？

Thanks 無解同Johnsmith巴打

唔洗feel到 係真係好深
洗唔洗順手買埋功率計？

利申窮撚碼錶用緊bryton 平過garmin

踩左好多年MTB,最近想轉踩RB,平路為主，
咁啱見到Ceepo呢㗎二手幾靚，想問問師兄們制唔制得過？
Thankyou

小輪徑 solar mini pro-r 路過留名

巴打愈講愈多嘢（遲啲）要買
我淨係買個碼錶夠了 有無GPS 個價差幾遠同有咩牌子？

Btw 問咗美記 scultura 5000個賣家，佢無單是咪無保的？但朋友話美記行貨碳架係終身保？同埋佢話改咗105件，本身跟車果套ultegra 唔係好啲㗎咩？

怪獸啲手工....
對軨佢無標出黎 唔洗問一定係淘寶軨
5800件仲要唔齊 個餅係唔知乜餅黎

結論係呢部車除左個架之外無咩值得買
一皮野二手有更好選擇

ultegra高一級 佢改低一級所以先咁平

碳架保養唔清楚
我估都係跟車底code同第一手車主嘅資料

不過如果要保養就一定要寄返台灣
所以保養可有可無

有無巴打踩開RB會買多部MTB玩

ultegra同force 22，有咩大分別？比較之下邊個好？

轉波推槍手個方式唔同

shimano ultegra係煞車棍同波棍推入
sram force得轉波棍推入同推入推入

shimano件重啲但耐用 可靠

sram件輕
但枝波棍聽人講好易斷

利申用緊ultegra

105 5抓大餅10速 最後果代係2011年？
佢唔是換新105？

10速係5700 無記錯係2011年出

新105叫5800 11飛 唔記得上年定前年出

好易斷？

RB 新手

Fsa slk light大盤同ult，force22，邊隻好D？

未用過 聽人講sram炒車好容易就瀨野

所以我呢啲雞腳都係洗馬路...

所以車架係2015，但break 係2011？

件呢啲野唔洗睇生產日期
睇佢用左幾耐就得架喇

rotor q ring

我個人覺得fsa啲餅都唔多掂

force隻餅幾靚

ultegra踩落去感覺上都幾硬淨

🤔咁ultegra多正皮啲

總之唔好用fsa

巴打幾時換走隻西餅佢

換架順便換
個架一至三個月後到
用zed2隻一體燒鵝脾

無理由15年仲有11年件買掛
Btw 星期六約咗fd 去睇美記車
我唔心急最緊要性能好

其實我幾鐘意部初號機配色，不過睇多幾架無壞掛

11年唔係佢製造日期 只係個型號係11年出現
唔洗理 知佢咩型號就得

kforce

ridley noah rs留名

同你一樣車款 同R0 同白色頭盔

巴打我同你真係有緣

唔講以為見到自己部車
拉花有少少唔同但都係紅黑

想問下碳架配105 做第一部車有咩邊架車型抵屌

利申：新手，咩都唔識

java fucco

淘寶架

本來想買碳刀 但out budget加上冇咁好腳力

scultura4000

想問觀塘區你地會去邊踩

馬鞍山踩入大尾篤係咪可以全單車徑？

可以

買多對黎踩

原來105 都仲有細分型號
咁5爪4爪性能上有咩分別㗎？

FC - 5700
5係105
4係tiagra
6係ultegra
咁樣

700 800 係系列
我見仲有5750 5703 又係105 700系再細分？

4爪輕過5爪
整體黎講4爪好啲

Canyon SL 2016

7字頭係舊10飛dura ace

8字頭未出
可能留比6字頭ultegra之後嘅version

9字頭係以架新版11速嘅dura ace

5750好似係佢隻餅嘅型號
而5703係個剎車嘅型號

好複雜

想問問大家，如果我用6800隻脾安ridea既功率片，
用6800盤釘就得定要用ridea既盤釘架？

問怪獸啦
況且釘好平姐

圓洲仔之後點行？

過橋轉左 落隧道然後右轉

直去 然後右邊兩個路口都去到大尾督

之後就一直去 得一條路

仲踩緊部信用卡贈品 紫黃色 周街都有

建議係遠啲嗰個路口，即係灣位嗰個路口先轉入去大尾督
關個 on9 巴士站位事
出返嚟用綠色嗰條單車徑（即係都係順車路嘅 traffic)
不過我唔記得第幾個路口個巴士站彎要上行人路，嗰段直接行行人路算

最直接都係海濱公園出馬路
直行轉左再轉右

原因係工業村條單車徑西撚到呢

有冇d星期六日晨早團可以跟下操？ 唔鐘意夜晚踩車 閒日寧願唔踩 （其實係懶）

我通常果日要番學既早上就會踩 六日勁多車

六日多數都係休閒團

休閒=avg40

聽日上波波

我自己通常出禮拜六嘅話都係朝早出，中午前返去大圍，有時可能踩埋落去深水埗

深水埗條西路好多坑
上次差啲炒

巴打，想問下大埔道往大圍沙田係咪唔踩得車

踩得
上星期先踩完

最後買咗新車2017 scultura 5000，正式入坑
推車番屋企途中已經引咗兩個南亞同一對兄妹問架車幾錢果啲
重新學點踩單車

一買買碳架

本身好似話三四千畢直
一下升級咁多
恭喜入坑

無底深潭
大家明既

起碼多左一皮

毒撚我都係一黎就carbon

單車真係好有趣
永遠可以令銀包變多d錢出黎

銀包無錢，碌卡咋
希望份bonus 幫補下
而家踩緊單車徑，同租車真係無得比

Btw 無差一皮咁多，個fd 有vip 85折，差7千蚊姐

美記碳架終身保，好似抵屌啲
個哥哥仔幫我用機係咁易set 咗架車

預左要比多幾千出黎養車啦
踩多排就上lock做下仆街仔

唔上lock 住
啱啱周圍踩咗轉，屎忽好痛

買單車褲係必要

幾錢入手？
諗緊遲d有錢應該入scultura定reacto好

reacto啦
個架個幾何又型D
上山又唔會差過scultra

LM

$11475

我fd 果架係reacto，同我一樣係5000 XS

放心之後上完lock都係由頭學起
lock鞋 lock踏建議crc 最平
然而個個單車仔都係鐵屎忽

遲啲會買，未有時間睇無咁快齊到裝

美記車隊

呢度都唔少

我fd 都未上，等我操多陣車先
Btw 頭先雖然有6 7成時間係度溜車，不過對腳都好攰，唔慣用腳前掌踩同趴低，同埋我有啲八字腳，成日hi 到架車

可能湊到唔同年份唔同型號唔同拉花嘅美記車出嚟

真心 上lock就解決到呢個問題
順便較翻直對腳

有group
[img]圖片網址 [/img]

上lock 就變咗要踩馬路，雖然我揸開26都叫熟路面情況，但單車未慣，最起碼踩直架車唔好擺黎擺去可能都未識

唔一定踩馬路嘅
我有時嫌單車徑段路太西先踩馬路姐

早日上lock就早日可以同你個frd威威

你哋有無話踩開邊度同固定時間？
我架車放咗喺個fd大圍屋企，唔想俾老媽子知住
但我住九龍，出車嘅話要入去拎

等我練熟啲先
今日番轉頭時可能轉唔切波，上斜突然間無哂力變咗重腳，最後段斜要落車推好柒

頭幾次就要踩直部車好難ga
之後我都係練下平衡，急剎，抽車之類
要同部車磨合係要花好長時間
平衡倒部車好緊要，隨時救你一命
咪貪快miss曬d基本野

我都係咁話

reacto 5000應該要2皮？

無話特別踩邊度嘅
都係踩下吐公

二手group 14000

新手報到
天水圍人
MTB Specialized Epic Comp Carbon 2014
RB Cervelo R3 2012

今日大尾督返到孖橋 目睹6單意外
Jojo 真係無人性

btw，有無巴絲今晚想踩車？

時間 - 2130 南昌
路線 - 南昌 貨碼 荃灣 青公 屯門 元朗
暫有RB 3架，兩男一女

之前仲踩緊摺車時由屋企踩去荃灣，經過郵碼時俾狗追嚇到我

4000留錢換0仲好 講真全能架好d 新手上山平路又得 平日都係食人風尾都35up 我覺得0最緊要 破風架得個靚字 無錯係會快d 但係新手真係無分別
同埋美記4000果架如果買都得 當玩下算 識唔少人好快換車 所以第一架已經ok

有人用三個月

由java換ridley noah sl再換f8

一定有好多好朋友落嘴頭

自膠
貨碼先啱
我記得有隻狗差啲咬到我咁濟，但我又唔敢踢開佢

真係幾多
利申有份講

星期六日假期出車直頭玩命 部車分分鐘報廢

邊有計 得星期日放假 已經帶埋買車單 係單車徑小心地踩 仲驚過係馬路

今日先踩完吐公

練lock 尤其呢幾日霧霾
絕對練到反應

我都係scultura 5000加跑零
跑零上山平路都幾好

跑零用家here
跑零世界第一

4000既揮下手先， 架車係唔錯， 不過始終都唔係幾fit 身， 做到既野唔多， 對得住個價囉。之後睇來要做一次正統d 既fitting 先得， 因為真係差好遠

屌佢老母我今日見到黑狗 勁大隻 幾驚佢追我

再買架一級車再做fitting

今日見到18 22嘅年青人，個個都用頂級件，好葡萄

唔通真係父任

Fitting 是咪要俾錢試？
我入咗2轉都無買，第3轉決定買但唔知xxs 定xs 好，個哥哥仔就話可以俾我試下，不過佢用s同xs同我fit ，我第一次踩單車發現size 唔同都好大分別

fitting 唔係會有好多數據 之後佢會幫你交好哂所有野咩 記得好似要千幾個大洋囉 我s既 試過xs（fd架車）唔係踩唔到 係扒得唔夠低 要改野囉 不過踩住先啦 有錢咪做埋 如果唔係比賽既話 最緊要岩自己 其本上你無話腳痛身痛都無大錯 係效率問題 慢慢試 自己又改下就ok

如果你只係試size就唔洗俾錢的

我果班已經係 我最廢用緊105

我18歲仔，車都冇
我要用廢件爆贏佢地

買套force22用我大半個月糧

自己做parttime搵錢

想問下巴打 6k左右 mtb 有咩選擇？

二手 一手都得

另外想問下 你地踩得耐 條腰會會好累

我成日用休息pose 都好累

mtb無咩認識答你唔到

初頭會 踩耐左唔會
我覺得係因為我地平日坐太耐
背肌退化

呢個真 正如初初踩車就算有單車褲個屎忽都痛2日

暫時最痛係屁股，仲痛緊

第一眼見到單身jj 沖錯post

其實fitting都幾緊要如果真係之後想keep 住踩車， 因為主要問題係你長時間坐係架車度， 姿勢唔好會好攰， 好似肌肉同關節

我單車褲都冇著 就咁去踩

屎忽痛兩日

有無咁誇

練鐵屎忽/換張梳化

所以想買架 MTB

休閒踩下

Rb 係屋企人既

MTB 好似多好多野 又咩軟架 硬架

睇到頭都太大埋

Btw 見到 二手買賣post 有架美利達 big nine 29er

賣5k3 xt 二級件 唔知抵唔抵

踩咗1年有多，仲未解決到屎忽痛問題

想問新手買roadbike
6千幾蚊筆直
除左scr 1仲有咩選擇？

休閒踩唔需要特別用軟架，軟架for你起伏較大既offroad同落山用，
不過你想型下都無所謂，
只係架車會重d

休閒踩最基本就XC (cross country)級別
踩普通野外道路，XC車最緊要夠輕，
用XT件都夠玩

二手見過有merida reacto成車
當然非碳

六千幾應該買到tcr

記得有個post tcr2 加對刀同zonda
都係七千五

著緊咩褲
我覺得褲緊要過 saddle

換張碳凳試下

Saddle都好緊要 特別係個size
我岩岩開始張saddle唔岩太細踩左90k屎忽痛到爛左

F10

有冇住粉嶺 上水既朋友？
利伸 踩specialized tarmac

邊到有錢 留名等睇呢到開箱

飆速宅男出左第3季

巴打，車隊版衫褲邊度多款揀

Trek madone 2.1 h2 compact 全新7.8k 新手買抵唔抵屌定係同價有更好嘅選擇？

madone先7.8k 屌啦

Reacto 4000 留名
有冇單車團一齊踩
利申住大埔

入谷先
就黎可以開reacto車隊

Reacto 4000賣幾銀？

琴日轉左呢個 105件 14000 轉6800要 17000-18000

巴打有冇咩谷好介紹 定還是你地有個谷

俾個telegram我/俾個電話 我地有個wtsaop group

Telegram username:lokloklokloklok

你哋個谷有熟人，淆底唔敢入

依家踩得耐後頸會好痛 痛兩日
book左二月中做fitting 三月頭出caad12

無乜好驚

supersix啦

就係踩reacto果個？

遲d又話無hm不如唔好買
btw17年evo支叉係咪改左

應該一樣
btw, SuperSix啦
真係唔會後悔
同埋唔HM仲好，起碼seat post用27.5多d選擇

supersix睇stiffness硬好多
靚架真係唔會後悔

Ridley 都係靚架

第3季第1集

唔係，佢好似係踩giant ，佢話佢開谷就係度#

你地d配件係咪通常淘寶買
質量如何

問埋 最近想買架單車 全新手
去單車鋪睇到架solar 880d個款唔錯 又唔太重
$1500 岩唔岩新手踩

配件指衫褲鞋襪？
都okay嘅 條褲就麻麻地

鞋襪碼就多數crc

有熟人唔係仲好咩

單車袋 燈 鎖 果d

踩開果架淘寶摺車爛左
想問下有無二千蚊內既小輪推介

二手都可以的

solar mini pro
有價有市

呢啲平野無問題啦

其實唔太熟，原來佢仲係你哋谷admin

邊位ching 好多踩giant

time lock踏好唔好用？

唔自爆

啱啱開始睇第一集，又幾好睇喎

由第1季開始睇

睇過漫畫
動畫化之後無睇

睇咗幾集，考完試再繼續

ENVE SES CARBON FIBER AERO ROAD BAR
香港行貨$3100屌唔屌好

新手報到

住港島好多車
我會凌晨4點趁冇車時踩下

我同我朋友都未敢上lock
驚仆街

求carry

放心，上lock初期你仆撚硬

前日第百上lock 炒爛左個sit同花左個快拆

唔好係人多車多嘅地方上

上咗就唔驚嫁喇

記得仆左邊

呢樣真
仆右部車再傷d

仆街都有分左右

仆左 花踏同快拆多
右邊就

我上個月先仆完左邊

當然有，唔係你估仆街仔易做

仆右淆波腳勾你就明我地講乜😂

Canyon jj表示仆右會好撚擔心個波勾

港島人

響屋企瘋狂練熟先落街
利申0p左4次

0p過兩次，一次唔記得甩，一次甩左腳但重心去右邊
走廊上完一次，大概知點上就踩街，玩命

巴打們！
你地去外國訂完車架，零件，去邊到組裝？

單車鋪
邊間都好 唔好去怪獸

我個陣扶住條欄杆甩幾次上完幾次
就走左轉吐公
結果係p花曬個新踏 不過平野唔心痛

自己砌

都唔好去飛球
交車檢查佢未擺好就求其上實螺絲 貨架支撐就磨軚上唔到泥擋 拉線又求其

Rapha 長定短單車褲好著？
呢排凍凍地想買長
有無邊隻巴打們著過抵玩介紹黎
見呢排好似有平 同得條垃圾淘寶褲想買

其他牌子都得

第一次pk已經用部canyon p
好彩兩次都係靜止下p，冇花過，個人少少爆江。
寧願自殘都唔要車死

去單車鋪整貴唔貴嫁

睇咗成日, 終於喺CRC 揀哂頭盔手套單車衫褲, 想上淘寶買多件箱學衫玩下
btw 碼錶 byrton / garmni / gemini (?) / cat eye 功能同價錢上有咩分別?
係可以擴充? 即係加心跳帶 / 踏頻 / 地圖果啲?
(其實我唔知碼錶有咩用, 而家就咁用strava 紀錄only )

cateye果d算數啦 直上家明530是基本吧
無錢既byrton都得 買個二合一腳頻速度既同埋心跳都得

碼錶主要睇行緊幾快 例如果晚我想練速耐力既 咁咪睇心跳同埋速度囉 果日想練耐力既 咪keep一個均速囉 唔會時快時慢 同埋有時帶風又及及咁 落斜又及及 因為有時好似上over 60 咁安全起健就落下速咁
好似係

家明530係咩嚟？

Rapha Pro team bib shorts
試完有 d 想掉鳩曬其他褲

Garmni 530?

未來人

exact7ly

如果想平Garmin 500啦
其他牌子唔洗諗

自膠 garmin就對了

新手唔識嘛
定係bryton 530?

Garmni 530

我想講520先岩

唔好笑我啦

Thanks 巴打
睇緊520 同樓上巴打講嘅500有咩唔同

冇錢買家明
用緊最普通既碼表

其實有心率 腳頻 速度都好夠
其他都係accessory

原來家明香港呢幾日做緊清倉特價 聽日上去睇下先

一黎就買家明好撚有錢

窮撚用唔起家明

用緊bryton310
有齊最基本嘅野
速度腳頻心跳strava 夠用

不過有筆直就當然最好上家明啦

睇下姐
我等緊份雙糧成數咋

bryton310已足夠

Edge 510 $1499
Edge 820 $2099
但我對佢啲錶有性趣多啲

其實我連鞋同個lock踏嗰d都未買
新手應該買咩類型或者點揀
同埋有咩要注意

但係錶display到嘅data太少
所以我錶同head Unit都有

btw香港仲有510賣？

佢個清倉list 有，反而無520/500

幾錢左右？

無乜特別
去車鋪試腳然後上網買

裝車五舊掛
未去過裝

Lock踏都冇點踩？
新車已訂但未到？

打手出沒注意
窩打老道有Vittoria碳底鞋賣2千頭，
入門碳+膠底一千頭，
巴打買野送camelbak樽。
落黎show lihkg acct即可享有
絲打幫襯送毒撚一名

注意鞋闊，鞋闊個個牌子唔同，試多幾個牌子穩陣。
Sidi ,sworks 偏窄。
NW Shimano 少闊
Shimano Wide版同 mavic都偏闊
Vittoria闊撚過西隧

嗰間不知名單車舖?
有部tt喺門口

有無mtb 鞋

普通腳踏同波鞋
我都係踩左2-3次
第一次踩rb覺得好飄要慢慢適應

絲打幫襯有冇折

你部係鋁定炭？鋁的話跌都冇咁心痛
我用鋁架果陣轉clipless，初初係trainer上面練
之後都起碼炒咗四、五次
不過而家踩左三年六千幾km之後，“unclip”已經變到唔駛諗，試過幾次差啲要跌嘅時候隻右腳都好快咁申到出嚟

我SPD同SPD SL都試過，最後settle係SPD，因為我會踩返工所以SPD方便d，同埋我見過大把西人用SPD踩得仲快過我用SPD SL, 所以我嘅結論係真係人最重要，用邊隻clipless於我呢d recreational level跟本冇乜分別

鋁啦岩岩玩都唔想要用咁多錢住
我都唔知買邊種好
所以都係上黎問下意見又上網搵下資料

Dogma F8 6800件

巴打係時候上f10

我初學用SHIMANO A530
貪佢一面係spd一面係平，用平底鞋都得

黑色拉花靚d

維特公開組A組召喚

黎緊想換腳踏，有冇邊種性價比高？

105 look

新手想升級對軨
睇中shimano 6800同r3 兩條邊條好d
crc賣6800 2000蚊有找所以即刻心動

r3

R3，不用想，如有錢多收對R0仲好

打手注意
巴打想訂F10可以搵我
連登價+行貨,有香港保

幾錢

召喚各界米王

Sor, 唔記得左無PM

8500入左架2015 Merida ride 7000算唔算貴

要普通腳踏，唔上lock住

RB初上lock係咪應有試下MTB lock
係咪易d上落lock？習慣左先轉？

6800件？

如果係嘅都幾抵嘅

普通踏無隻好踩

X踏聽人講唔錯
不過我踩過覺得得個樣

幾勁辛苦終於儲夠錢
訂左部Specialized allez sprint
快啲過完年到貨就有得踩

睇動畫全部都係仆右邊

有錢既拎LW+F10當mtb咁落樓梯都得
窮撚冇錢換件只好乖乖仆左邊+用身體包住部碳

trinx tempo 1.0 700c 好唔好
ps:新手

No.
耐心搵搵二手group, or出post收車
有時好彩二三千蚊有入門級二手車
2x8 , 2x9 , 2x10速都有機會收到
當然2x10 係講緊最盡4600 tiagra件

不過買二手真係要驗好啲
中過伏

唔想買二手
有咩好推薦
budgut:$2000

咁trinx free 2？

咁你都係買Trinx啦

新手想入坑
見group有部merida scultura evo 905 賣$5500 抵唔抵
另外想問我167 cm高 merida s size 得唔得？

有無巴打踩開將軍澳?

我173 s

佢有無講咩件？

得 merida亞洲人size

165-175都踩到S

單車新手

之前買左架CR 16
但個指撥好實 好難轉波
一定要停車先轉到波
點較?

條野太緊，螺絲放少少，粒的扭少少
利申 新手

入門新手留名
想問巴打用開咩二手單車網?
同埋我諗住買架車遲D旅行踩長途, SCR1/SCR2夠唔夠用?
169高既話係唔係S SIZE?

唔同牌子唔同size

如果係GIANT 應該S就得?

咁多位巴打
我係買黎踩公路,見到你地話
「3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇 」

我筆直6000可以鬆啲,有冇其他既建議 ?

另外想問吓如果想外國買運黎香港會係貴好多定係差唔多?

我170 踩xs
Merida scultura 5000

亞洲牌子可以xs 可以s

歐美就xs

二手group有時會有啲筍野

睇下佢包唔包運費
包嘅多數平過
聽巴打話台灣買車運過黎平香港一截

有無巴打岩？
全新
$1200

橢圓餅係咪真係好踩啲？

Giant 就係 買完跟飛機返香港
其他唔清楚
不過有啲牌子 香港代理就係廢嘅

美記個價都幾好

屋企冇位靜係玩摺車

Ultegra 10速槍手，波腳，波撥
FSA Energy 50/34 中空餅
FSA Energy 前後C夾
FSA 碳包鋁座通
3T RPX-PRO 鵝頸
Soul 啤呤輪組（順響）
11-25飛輪

買左 遲啲裝左話你知

新手未買過單車唔知碇
巴打們點睇呢個
合唔合理

有部caad 9賣四千三
啱就抵過scr

CAAD9 好過scr ?
求detail

我個人認為咋
Caad 9 美國手造 105件 已經吸引過scr

i see.
btw.巴打我facebook搵唔到條友,可唔可以比條link我

請問有冇人知邊度買/訂Brompton最抵？

PS我唔識佢

新手買架merida reacto 400抵唔抵玩?

Suggest買二手鋁架好過一手
踩熟左再課部reacto 5000/7000

有咩好推介?
我見到FB有架SCR 0 $3300, 好似OK.

都抵嘅 ultegra6700賣呢個價唔錯
不過我對fsa嘅餅有啲抗拒

舊款 仲要七成新
我估價平幾舊 不過佢換左軨加lock踏
都算合理嘅 但巴打部caad9抵屌啲

部caad9睇上一手個setting
條鵝頸啲介指多到呢

落介指係拎黎幫條前bar較高低嘅
佢落咁多介指姐係話佢個人應該好高
部車undersize先會咁樣set

100%認同

住將軍澳瞓緊九龍塘

Tg:tarmac1

新手想買摺車
KHS T36好唔好？
住港島南有咩路線推介？淨係諗到域多利道<->堅尼地城
都係諗住深夜或者凌晨4點果d時間出車

mtb軨有咩牌子性價比高？

3-4年前嘅產物賣5500有幾唔錯

踩brompton啦一齊

好貴喎
呢架有咩好？sorry唔熟摺車

單車快遞D 平價TT車O唔OK?
見7/8千有架
想玩三鐵

貴係貴啲 但Made in UK
襟玩耐用 摺完最細架仲可以推 2手價好硬
圍返成條數其實唔算貴

無記錯怪獸成日賣水貨
已經比好多代理Black list左..巴打你問一問好

嘩仲平過我問代理入貨價
btw，巴打同行 ？

將軍澳要上單車徑同40蚊租玩碰碰車，不了

你睇返前幾版我利申過

頭搖又尾擺

個款唔係好啱心水 唔好意思

咁我係咪可以較得番架 ?

轉介指D排位咪可以較返落D
不過枝頭叉可能會太長
過長凸晒出黎就要CUT

召喚 可憐的小貓
絲有絲價，巴有巴價
road shoes 半碳標千中，全碳22xx

巴絲買入門車都有折，
jamis鋁架4600件送astute saddle
jamis碳架5800件 折埋大概10k

歡迎tg我。利申： 巴。

行過窩打老道歡迎入黎吹下水

間中有團由旺角經青公返屯天元。
咩車都join得

有冇巴打踩緊碟？
同40-50mm碳刀比，平路係咪差好撚多？

試過SW SHIV + Corima 碟 同Trek SC 9 + ZIPP 碟
平路起圍重腳d，但起左之後推住腳去，越推越快。
ZIPP SUPER9 好正， 轉左bora碟起圍好快但唔多去。
corima碟初頭拖腳，到某個速度就似踩空氣keep住速度，但再啪落又唔願上

40-50 刀大多都係頭段起圍快過碟，中段想加速既話因為風阻開始大就無碟咁快。

RB撚想買隻碟
爭札緊zipp sup9定mavic comete

另一個原因咁多戒指(spacer)係因為caad9個geometry唔係compact，個車頭好低，要趴到好低咁踩，唔係個個頂得順，但買大一個size個top tube又太高，所以要裝咁多spacer去升高條handlebar。好多supersix都有同樣問題。我由compact frame轉踩supersix果陣都好唔慣，初初都要set到條handlebar好高，三年先可以接近slam the stem

新手問題
想問105件，6800 呢D NUMBER代表乜

Level

group set (轉波+brake+crank.....)
105 係個group set 名，6800係group set code name

shimano 最高級係dura ace,最新果代個code係9100
其次係ultegra, code係6800
再落一級係105, code係5800
之後係tigra，code 係4700

hi 各位，小弟踩開新界，ridley fenix sl

racing車geo唔係個個handle到，長seat tube短head tube加長reach，少d腰力都死。
偏偏呢d車大把新手接，其實執架synapse 之類endurance bike仲易上手仲舒服。

hello!
乜香港咁多人踩ridley
定係只係連登多ridley？

好清楚
即係話upgrade就係用SHIMANO既野?

一條好複雜嘅問題
pre STI年代好似係可以mix and match
但自從PK SHIMANO 發明咗groupset 之後(即係把所有嘢包裝做一套嘢咁賣)之後越來越難mix and match
簡單d答，SHIMANO最好跟返SHIMANO，SRAM跟SRAM，campag還campag。 但有d野都仲可以撈埋黎用，例如11速casette三間廠係可以compatible

補充：應該係話SHIMANO用返設計比SHIMANO用嘅parts，SRAM就用設計比SRAM嘅parts......

講開又講
香港人入啲6800/9000up真係幾多

我去日本踩或者去日本SHOPPING全部都4700以下
比盡都係5800

香港真係好痴線
我呢到(溫哥華)認真果班多數都係6800
睇過幾次比賽好多都係ultegra
仲有一大班快到痴線既高手踩5700
dura ace真係好少見

港人輸人唔輸陣
見唔少人山軨平路放50刀星Tim la
騎帥不騎快

Hi 新手 Ridley Noah Sl 大家好

咩事 好多ridley
定係踩ridley嘅都上連登

利申 ridley noah RS

campy飛輪可以撈黎用？
咁買隻campy hubs版嘅軨然後用campy飛輪
平過shimano hubs版
有無巴打試過咁樣玩

大家有無單車舖介紹？

campy價錢我完全無留意但我見ww forum好多人都係campag 用ultegra casette

我有咁玩過 只限11速世界

轉波有無問題

所以其實我真係唔係好理解香港人
我覺得9000比架5700過係一件七到爆嘅事
所以我死人都仲踩5700 (雖然好想up 6800)

我見到我一個香港朋友都踩緊最堅果個groupset
但我睇佢strava都......唔係快

影相輸人唔輸陣我就明
但單車。。。。大佬你一踩出去就知你係龍定鳳啦

應該係冇問題
所以11 speed年代world tour比賽d support car只需帶一款尾轆已經可以support晒所有隊

BTW 十一月果陣去咗新宿間Y`s road，的確係好多4700，最大開眼界嘅係連bianchi都有4700(我真係未見過)

咁不過佢哋都有6800同9000嘅車
仲display咗成套9100,睇到真係水都出埋

留名睇你出比賽屌打班etap, 9070

利申: 用垃圾6800

不如講下有邊間唔閪
eg. 價錢，服務，手工

發夢果陣得囉
舊年踩個爬山慈善賽
13km avg gradient 6.5%
600人踩我排400真係sad到爆

邊個山賽？

完來過咗檔，留名先

cypress challenge

好靚

呢度受唔受淘寶車玩

有冇巴打一齊踩冷？

巴打住外國？
我都想玩下山賽 不過係香港

好似好正咁...

係香港想有個好景靚路既地方上山都無

係呀住加拿大
呢到大把比賽
d人真係快到痴線
雖然有個cat4 racer同我講話以recreational來講我已經算OK快

呢個山已經算易，如果用環法ranking佢係cat 1
最近我屋企果坐山，環法ranking 係HC，即係beyond category,,係最難果隻，我初初練踩山就係用呢個山練

唔知大帽山係cat幾

大帽山幾多km同埋gradient有幾多？
我覺得香港d山係唔長但斜到痴廢，一樣咁難踩

r3白色上管好睇過r5

波牌上我諗keep住有1:8到？

strava話2.4km avg gradiant 8.6%，佢rank cat3 (圖右果個冧巴)

但係啞白色好難打理

斜到咁都係得cat3

荃灣一腳上都係HC 咁都好啲

其實最好踩既山路又長又唔好太斜咁就最fit

係，徐咗斜度長度都好緊要
10km 8.x%肯定係HC

想問吓巴打平平地既BB86 press fit BB 有邊隻好
想過架用 Fuji Altamira SL

琴日訂左架Giant 2017 Defy Advanced 2-HRD,過完年先有得拎
RB新手